---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱۶
---
# شمارهٔ ۳۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز موج اشک آخر پای در زنجیر خواهم شد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر اینست دوران در جوانی پیر خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به تهمت بند می سازی اکثر نامرادان را</p></div>
<div class="m2"><p>به خون کوهکن دنبال جوی شیر خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>قد خود چون کمان بر هر دری تا کی کنم حلقه</p></div>
<div class="m2"><p>گریزان بعد از این از مردمان چون شیر خواهم شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به گردن دست بیعت دادم و افسرده برگشتم</p></div>
<div class="m2"><p>اگر پیر و مریدی این بود بی پیر خواهم شد</p></div></div>